<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on Fábio Luciano</title>
    <link>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/</link>
    <description>Recent content in Artigos on Fábio Luciano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.fabioluciano.dev/artigo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Eu odeio atualizar meu currículo</title>
      <link>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/eu-odeio-atualizar-meu-curr%C3%ADculo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/eu-odeio-atualizar-meu-curr%C3%ADculo/</guid>
      <description>Você já teve que enviar seu &amp;ldquo;currículo atualizado&amp;rdquo; para se candidatar a uma vaga e não sabia qual era a última versão que corrigia aquele errinho de português que não tinha percebido? Acho que todo mundo eventualmente passa ou passará por isso. Não eu. Isso ficou no passado.
Isso sempre me incomodou mais do que eu gostaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conhecendo as ferramentas da stack ELK</title>
      <link>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/conhecendo-as-ferramentas-da-stack-elk/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/conhecendo-as-ferramentas-da-stack-elk/</guid>
      <description>Nesta série de artigos, será feito um overview com exemplos práticos de utilização das ferramenta da stack ELK da empresa Elastic. ELK será mencionado em diversas oportunidades para simplificar a menção do conjunto de ferramentas desta stack denominada ELK. Cada letra do acrônimo é a inicial das principais ferramentas, como visto abaixo:
 Logstash - Gerenciador de logs - Coleta dados ou logs de forma seriada de distintas fontes, realiza processamento e roteamento automático; Elasticsearch - Repositório distribuído de documentos - Armazena e processa documentos json.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o virtualbox 5.1 no ubuntu</title>
      <link>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/instalando-o-virtualbox-5.1-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/instalando-o-virtualbox-5.1-no-ubuntu/</guid>
      <description>Um dos maiores desafios atuais dos desenvolvedores é a implementação agnóstica aos ambientes disponíveis. Mas isso, infelizmente, nem sempre é a realidade, principalmente se você utiliza o Linux em seu desktop ou notebook, e necessita fazer testes em ambientes Windows. Para resolver tais problemas diversos são disponíveis, e grande parte delas envolvem tecnologias de virtualizações de ambientes. Dois são os aplicativos principais no mercado atualmente, o VMWare e o Virtualbox, e por motivos de sinergia entre as ferramentas disponíveis(Vagrant), utilizaremos o VirtualBox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desistindo de vez do wordpress</title>
      <link>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/desistindo-de-vez-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fabioluciano.dev/artigo/desistindo-de-vez-do-wordpress/</guid>
      <description>Com este post, desisto oficialmente do wordpress. Poderia perder meu tempo explicando por que esse software é escroto, mas depois de passar quatro seguidos anos pelo mesmo problema, desisto. Volto feliz para aos geradores estáticos, e talvez consiga escrever com mais frequência.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>